【高C9手記】國泰大裁員 公關部重災(高淑嫻)

全世界都知道國泰航空(293)要大裁員，唯獨3,000名後勤及中高層過去數月蒙在鼓裏，由1月公司宣佈計劃重組開始，分分鐘要等到下周一，才由最高層發落，這個裁員行動認真慘無人道，完全不理會漫長等待，對員工帶來的心理壓力。

聽講，由於公司決定削減成本30%，基本上每個部門都要交人，公關部門也是重災區之一，負責整體公關策劃的企業事務董事一職將會刪去，之下4名經理最終可能只得一位有得留低，職級較低的同事亦不能倖免。

可能有人認為，一間企業進行大重組，風雨飄搖之際，最需要就是公關向市場解話，無理由如此大刀闊斧減人，偏偏這個case未必用在國泰身上。客觀而論，國泰過去四、五年，有公關等於無公關，管理層似乎完全不理會企業形象插水，沒有推動公關部門打一場漂亮的仗，面對網民及傳媒負評，只處於捱打或I don’t care狀態。

不過，此爛攤子肯定不是由公關部孭晒，管理層要負上最大責任。君不見許多機構的主席或行政總裁相當重視公關及企業形象，一出事即刻指揮大局，甚至飛身出來撲火。

又正如公關界前輩所講，最上乘的公關，不是等到出事時，如何拆招，而是事先預計晒出事位，做好防火準備，根本不會讓關公災難發生。可惜，有些管理層偏偏喜歡自製關公災難，然後向公關同事問責。

是鳩但啦，一減價你班撚樣咪照坐

經營航空公司之道就係當Econ 客係猪咁運
大把老一輩港猪只信KA, CX
后生既坐開廉航既坐次CX 仲唔打晒卡
服務差？ CX 推少少優惠咪又狗衝

炒曬啲無謂人減價仲實際

咁會冇高層去買油對賭

工作上接觸過國泰 managerial grade
八個字：架構臃腫、冗員太多